邱吉爾「鐵幕」演說掀美蘇爭霸

2018年10月06日

邱吉爾「鐵幕」演說掀美蘇爭霸

英國首相邱吉爾1946年發表鐵幕演說，揭開冷戰序幕。

【話你知】

彭斯演說宣告中美撕破臉，是舊調重彈抑或是新冷戰成型，眾說紛紜。回顧歷史，英國首相邱吉爾1946年在美國發表題為「和平砥柱」的演說，以「鐵幕」（Iron Curtain）將蘇聯和東歐社會主義國家定調為侵略、反民主的代名詞，呼籲英美聯盟對抗蘇聯，拉開美蘇冷戰四十多年的序幕。

「從波羅的海的思德丁到亞得里亞海邊的里雅斯特，一幅橫貫歐洲大陸的鐵幕已經降下」。邱吉爾在演說中攻擊蘇聯「擴張」，指出所有中歐、東歐古老國家的首都，包括華沙、柏林、布拉格、維也納、布達佩斯等，全部已落入蘇聯勢力範圍內。

邱吉爾宣稱，世界上很多遠離俄國邊界的國家，都已建立起共產黨第五縱隊，對基督教文明構成日益嚴重的挑釁和危險。他呼籲西方國家團結一致，遏制蘇聯擴張。其後兩大陣營成立互相對抗的軍事組織，即以美國為首的北大西洋公約組織與以蘇聯為首的華沙條約組織。

上一則
上一則
台謝美方支持 重申不會屈服

下一則
下一則
國際刑警主席 回國後失蹤 周永康人馬 連番被中共削權

白宮意識中共不可信 須實力對抗

局勢不明朗 亞洲股市齊跌

台謝美方支持 重申不會屈服

彭斯全方位數北京惡行中美隨時爆新冷戰

冇可能再有邱吉爾上台
依家英國後生仔愛左膠
如果係依家，分分鐘有個labour嘅領袖出嚟講要跟蘇聯行共產
啲o靚仔都lur飯應